<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<rss version="2.0" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>每天一段话</title>
    <atom:link href="http://cn.yuz.me/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link>
    <link>http://cn.yuz.me</link>
    <description>Words &amp; My life</description>
    <pubDate>Sat, 22 Feb 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
    <generator>Wintersmith - https://github.com/jnordberg/wintersmith</generator>
    <language>en</language>
    <item>
      <title>Saturday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/22-February-2014/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/22-February-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;今天什么也没做，因为昨天刚刚考完 Economics。全身就像泄了气的皮球，怎么也鼓不起来。睡觉、打游戏伴随了我一整天。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Friday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/21-February-2014/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/21-February-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;回顾自己做网站的历史，要追溯到高中时代，那个时候，个人博客刚刚热起来，有个个人空间，就像有个自己的小房子，可以在上面涂涂抹抹，还可以让别人看到，对我来说吸引力非常大。一开始是 &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Windows_Live_Spaces&quot;&gt;Windows Live Spaces&lt;/a&gt;，自己申请一个帐号，往里面添加各种模块，可以显示文字，图片和视频，非常方便。我同学就有一个这样的博客，名字叫“木桶小队”，我还记得上面曾经写着一句来自我的外教 David Quentin Dauthier 的话，对我影响很大：“写作能够使你了解自己。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;more&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来又出现了Google 的 Blogger 等博客平台，但是出现没有多久就被墙了。自从国内把 Blog 翻译成博客以后，新浪，搜狐，凤凰网都有自己的博客平台，我也曾经注册过新浪博客，但是从来也没有坚持下来，原因是：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;广告太多。各种小广告、浮动窗口，层出不穷，让你感觉像进了火车站。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;博客外观单一。所有的博客结构和样式都差不多，千篇一律，而且不能添加和修改自己想要的模块，非常不自由。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有被删贴的风险。自己的博客被人监视，不能畅所欲言。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;没有办法添加个性域名。名称不好记，而且永远受制于一家公司，一旦该公司停止了服务，你就永远失去了这个网站入口。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;刚上本科的时候，宿舍里面还没有网，没事的时候跑到网吧上网，我就在查怎么建立自己的网站，后来自然就找到了 Wordpress，但是什么 DNS, Domain name, SQL, php，对我来说都是从来没有听说过的东西，建立自己的网站简直是天方夜谭。后来渐渐知道了这些知识，就开始用 Wordpress 建立自己的网站。曾经注册过好多域名：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://yuzijie-is.me&quot;&gt;http://yuzijie-is.me&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://stillyaroma.com&quot;&gt;http://stillyaroma.com&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://yuzj.net&quot;&gt;http://yuzj.net&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://yzj.name&quot;&gt;http://yzj.name&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;等等等等。但是现在都废弃了。可能是因为 Wordpress 太自由和强大，我把太多时间都花在怎么布置博客，研究各种插件怎么使用和主题美化上面了，虽然对 html 和 css 倒是懂的更多了，可是却还是迟迟没有真正去写博客。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这几年接触了 Static Site Generator，知道了 &lt;a href=&quot;http://pages.github.com/&quot;&gt;Github.io&lt;/a&gt;，使用 Git 来发布自己的网站，感觉更方便，而且也不用太担心网站优化等什么与写作无关的事情了。每天一段话的博客模式渐渐成熟，我的博客渐渐步入正轨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我之所以要和个人网站纠缠这么多年，是希望自己有一个反思的平台，督促我不断努力，也希望能够开辟一块自己的天地，在上面尽情发挥自己的想象力，让自己的大脑永远充满活力！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Thursday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/20-February-2014/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/20-February-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;再谈自信：自信的真正含义我认为是&lt;strong&gt;对自己身份的认同&lt;/strong&gt;。从这个定义来看，世界上便没有真正不自信的人了。那些所谓不自信的人其实是把自己的身份或者说水平低估了，而且&lt;strong&gt;自信&lt;/strong&gt;自己身份或者水平是低的。这低估来源于对自己的不了解。又有多少人真正了解自己呢？只有随着阅历的不断增多，反思的不断深入，人们才能慢慢的了解自己。我同意人活着就应该有自信！换一句话来说，就是人活着应当相信自己身份和水平是高的！先相信自己的水平高，然后在做事的时候以高标准要求自己，把漂亮的做好一件事当作是理所应当，如果失败了也不要灰心丧气，而是心里想，这件事失败了并不能代表你的能力不行，只不过是你的身体与你的定位相融合时的一个必经的过程而已。这样，你的生活就会走上良性的循环。如果你现在还是一个“屌丝”，那么请你想想，你心中对你的定位是什么呢？你平时是按照精英的行为标准来做事的吗？&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;从今天起，我的博客正式更名为：&lt;strong&gt;每天一段话&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wednesday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/19-February-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/19-February-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;人生是一场长跑，比得是毅力和坚持，一场胜利不能决定你的未来。时刻保持居安思危的心态，让生活中处处留有余地。知足才是最大的富有，学会放下的难度要远远高于学会争取的难度，但是懂得放下的人要比不懂的人更加安全！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tuesday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/18-February-2014/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/18-February-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;做事的时候，应当要注意保持自信的心态。什么是自信的心态？举个例子，当你学习一门课的时候，你要主动的认为，里面讲的所有的知识理应被你通晓；当你完成一项工作的时候，你也要主动认为，这项工作理应被很好的完成。在主动的提高了自己的定位之后，把漂亮的完成与定位相符的工作当作理所当然，把自身与自身的定位自然的统一在一起，便是一种自信的心态。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;今天去参加工作面试，工作是一个 ICT 公司的网络管理员。回答问题的时候，发现自己好多的基础知识都不熟悉（比如 Subnet Mask），真需要好好补一补。此外，面试的经理说，Subnet Mask 执行的是“或”操作，正确的应该是“与”操作，他说错了。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Monday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/17-February-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Feb 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/17-February-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“Only one who devotes himself to a cause with his whole strength and soul can be a true master. For this reason mastery demands all of a person.” - Albert Einstein&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;在一个信息爆炸的时代里，人们被鼓励接收更多的知识。一开始我总是渴望看更多资料，学更多东西。但是我越来越发现，我所学到的知识大多都是肤浅的，这些信息更大的作用却是浪费时间，这些时间本可以用来深入钻研一件事情。深入了解一个知识给我带来的好处远大于肤浅的知道好多常识给我带来的好处。没有公司会雇一个只会说不会做的万金油。从今以后，你要管理自己的注意力，尽量减少自己分心的时间，多把时间放在当下最需要学好的事情上，等这件事学得很深入了以后，再切换到下一件事情上。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sunday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/16-February-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Feb 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/16-February-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;今天我几乎什么也没做，既没有学习，也没有干我自己喜欢的事情。主要原因是内心太浮躁，刚刚完成两场考试又替别人写了安卓程序，突然卸下了巨大的压力后，一想到要干正事就本能的抗拒，不是睡觉，就是玩游戏。颓废不是解决问题的办法，错误不能永远这样重复，振作精神，收拾收拾自己的情绪，继续前行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;more&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外，发现好多原来点击量非常高的博客，最近一段时间都没有怎么更新了（比如李笑来和刘未鹏的博客），是实在没有时间写吗？是当初的激情已经退去了？还是觉得没有什么可写得了？&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saturday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/15-February-2014/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Feb 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/15-February-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;今天是我坚持写&lt;strong&gt;每天一句话&lt;/strong&gt;的第七天，完成了一个星期的轮回。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是生活把我一步一步的逼到了底线，由最初的写长篇大论为目标，“沦落”到了每天一句话，最后定型于每天一句话。现在看来，这种形式却最适合我，不占用很多时间，且目标简单更容易坚持。可见，简单的东西，最有持久的生命力，比如：细菌比大象适应能力更强。说到我为什么要做这样的一个博客，我觉得用下面的推销员的故事来形容最为恰当，里面小锤的一击就好比是每天的一句话。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-&quot;&gt;最伟大的推销员乔·吉拉德别开生面的演讲&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;世界上最伟大的推销员乔·吉拉德，在他即将结束自己的推销生涯时，受邀做一次演讲，讲述他成为推销大王的秘密。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那天的现场座无虚席，人们都在热切、焦急地等待着。当舞台上的幕布徐徐拉开，人们惊奇地发现舞台中央吊着一个巨大的铁球。正纳闷间，只见一位老者在人们热烈的欢呼声中走到铁球旁边。人们都诧异地望着他，不知道他要做什么。正在这时走上来两位工作人员，他们抬着一个大铁锤，放在舞台上。老人说道：“请两位身强力壮的年轻人到台上来。”好多壮汉站起来，早有两名动作快的跑上台去。老人请他们俩用大铁锤敲打吊着的铁球，直到让它晃动起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一个年轻人想也没想，迫不及待地拉开架势，抡起铁锤，奋力向那吊着的铁球砸去。只听见刺耳的一声巨响，但是铁球却一动不动。台下的加油声震天响，他接二连三地猛砸，铁球纹丝不动，而他却气喘吁吁，只好认输了。另一个年轻人看着不服气，接过大铁锤把铁球砸得当当响，但很快同样败下阵来，摇摇头走下了舞台。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;台下的呐喊声渐渐消失了，人们认定这个铁球是不可能被撼动的。这时，老人从上衣口袋里拿出一把小小的铁锤，然后认真地，对着那个巨大的铁球“咚”地敲了一下，然后停顿一下，再继续用小锤“咚”地敲一下。人们都瞪大了眼睛，不知道这位著名的推销员想干什么，而这位老人反复地做着这个动作，在那里不停地敲击着铁球。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就这样，十分钟过去了，二十分钟过去了，台下的观众慢慢失去了耐心，开始骚动起来，有人甚至开始咒骂乔·吉拉德是在耽搁大家的时间。乔·吉拉德并不理会，依然一小锤一小锤地工作着，他好像根本就没听到人们在抱怨什么。大多数观众愤愤地离去了，留下的人们似乎也喊累了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;就在乔·吉拉德进行到四十分钟的时候，坐在前排的一个妇女突然尖叫起来：“看哪，球动了！”会场刹那间鸦雀无声，人们都聚精会神地看着那个铁球，果然，那巨大的铁球开始以很小的幅度晃动起来。老人没有受到任何影响，继续站在那里一小锤一小锤地敲着。就这样，大铁球终于在老人的努力下越荡越高，它带动着铁链子发出“咣咣”的声音，它的巨大威力强烈地震撼着在场的每一个人。会场上顿时爆发出一阵阵热烈的掌声。在掌声中，老人把小锤装进上衣口袋，转过身来，对大家说了一句话：“在成长的路上，你没有耐心等待成功的到来，那么你只好用一生的耐心去面对失败。”&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;最后，分享另一个故事，这是我昨天在微信里面看到的。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;-50-&quot;&gt;真实记录十四个孩子的50年不同人生！&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;英国有部很了不起的纪录片，一个导演可能初衷是想验证在英国社会阶级是很难逾越的，富人的孩子依然是富人，穷人的孩子依然是穷人，选择了14个不同阶层的孩子进行跟踪拍摄，每七年记录一次，从7岁开始，14岁，21岁，28岁，35岁，42岁，49岁，一直到去年的56岁，几十年过去，还是那个导演，从青年到老年，还是那群人，从儿童步入老年。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我听说这片子有一年之多，因为是完全的真人秀，所以相当好奇，但是一直没有找到片源，终于在搜狐视频见到这片子，2012年他们也完成了56岁的拍摄，所以这最新的一部片名字叫做《56UP》，一共分三集，在这150分钟里，我们可以窥见到普通的英国人的人生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些人的人生好像证实了导演最初的推测，遗憾地是，真的证明了，就像天涯前不久一个很火热的帖子《寒门再难出贵子》，一群毕业生在银行实习后各自不同的表现和最终归宿，让人无法言语但却就是残酷的现实，优良的社会资源早已经按照既定格局被瓜分殆尽，从父母辈一直承传到子女辈。而这部英国真人秀电视纪录片也是让人看了唏嘘不已，里面没有分析具体原因，我们只能通过那些表象去推断本质的原因。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;7岁的孩子大部分都天真浪漫，上层阶级读私立学校的小孩Andrew和JOHN已经每天在看《金融报》或者《观察家》了，他们明确知道自己会上哪个高级中学然后上牛津大学然后成为著名律师著名人物之类，中产阶级的男孩也有一些梦想反对种族歧视帮助有色人种或者到哪里上学读书有个什么职业，女孩子则想着长大了嫁人生子，而在穷人区贫民窟上寄宿学校的下层阶级的孩子甚至谈不上什么梦想，有人希望当驯马师赚钱，有人希望能有机会见到自己的爸爸吃饱饭少罚站少被打这也成为了他们的愿望。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在他们56岁的时候，当年那几个7岁的上私立学校的孩子已经按照既定路线上了牛津大学毕业然后都做了著名律师，过着上层社会的优渥生活，受人尊重家庭幸福，他们的孩子也无一例外地走着父亲的老路，好中学好大学好工作；中产阶级的男孩子有三个也上了大学，第一个bruce牛津大学数学系毕业后成为了一个中学教师，按照他的理想帮助穷困地区的学生，后来回到英国在一个普通的公立学校教书，过着平淡也还安静的生活；另外一农家子弟nick上牛津物理系毕业后到美国成为一个美国著名大学的教授，第二次婚姻中娶了一个身材外貌气质极佳的美国妻子，他是这里面唯一一个成功晋级精英阶级的人；一个男孩peter年轻的时候政治思绪很激烈英姿勃发，大学毕业后做了教师，中途因为发表政治言论被民众抨击退出了有压力的电影拍摄，56岁时候重回拍摄，已经改行做了公务员，家庭稳定幸福儿女双全且优秀，和自己的美丽妻子业余时间一起创办乐队进行创作表演并在业内取得很不错的成绩，身材修长气质优雅，他们依然稳定地处在在中产阶级这个梯度里。不过那些中产阶级出来的女孩子则表现都很平淡，我甚至都不能准确地分出谁的故事，无一例外她们嫁人结婚生孩子，她们的人生幸福程度几乎与她们的婚姻美满程度完全挂钩。而那几个来自底层社会阶级的孩子，有色人种居多，他们年老以后，都当了一堆孩子的爷爷奶奶，而他们的孩子，极少能上到大学，做着都是普通的服务性工作，修理工保安之类，他们自己，常与失业相伴，如果没有好的社会制度，他们其实处境堪忧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我们中国古话说，龙生龙，凤生凤，老鼠的儿子会打洞，主要说的是遗传和潜移默化，大概也表达了不同物种之间这难以逾越的某种界规吧。除了结论真的让人感叹甚至让人有些不甘以外，我还明显地发现了以下值得感兴趣的几点。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;一、一个人的体重与他的社会阶级是对应的。
在片中，精英阶级的andrew和john老到56岁依然还保持相对不错的体型和身材，原中产阶级中美国教授nick夫妻晋升为精英阶级，公务员peter夫妻作为中层里面的佼佼者，体型明显较好，有几个甚至说得上修长精干；而底层阶级长大变老的男人们，几乎都成了胖子秃子，虽然他们年轻的时候有几个甚至说得上相当英俊帅气，尤其是她们的妻子，每个体型都是走形得相当厉害。而这些底层阶级父母生的孩子们，人数众多，绝大部分都是肥胖的，虽然现在他们还只有20来岁。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可见，精英阶级从身形锻炼饮食控制等方面的修行，远远强于底层阶级，这种能保持自己体重的毅力，是不是也是他们成功的重要特质?人人都只看到了他们与生俱来的优越的家庭教育资源和社会环境，除了更好的生活品质和生活习惯，其实在体型的背后更是他们的家庭赋予的某种自律自强的精神吧，这点其实很值得我们深思。所以现在有人说，你连自己的体重都控制不了，你连冬天早晨起床都起不了，你如何能有毅力去控制人生呢？我们看到的只是身材，然而身材的背后映射的是更多内容，因此我们对那些能长年保持自己体型的人，那些坚持不懈朝着自己目标奋进的人，由衷地表达自己的敬意，在背后，他们的付出或许是我们所不能设想的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;二、除了母体的家庭环境，性格是重塑人生的最重要的一张牌。
诚然，前面有说，绝大部分人基本都没跳出社会的等级的既定魔咒，但还是也有例外的。举两个例子，任何人都会注意到有个叫neil的中产阶级的孩子（他有个小学同班同学是电影中的考上牛津数学系的bruce），neil在在7岁的镜头里他非常灿烂地叙述着他不着天际的奇异的剑客或者花朵蝴蝶飞之类的梦想，甚至14岁的镜头下也是一背着书包骑着自行车在好教区飞速而过的阳光灿烂少年，在考牛津大学失利而进入一别的大学之后，因为精神有了问题，他辍学之后做了建筑工人，然后流浪辗转在英国各地，居无定所，食不果腹，衣衫褴褛，实在让人看了相当心酸。虽然最后在56岁的时候以反转的姿态做了某个地区的议员，但依然是个贫苦的拿着救济金的议员，他平时所打的零工比如做教堂的辅助祭司也仅仅能让他活着，他对着镜头从来都没有过高的奢望，说不知道他自己能做的是什么，还有什么样他可以做下去赚到钱的更好职业，他骨子里已经对自己的命运无可奈何了。片子一直没说他的精神问题是他的天生遗传问题还是后来因为家庭环境压迫所致，总之，这个人物看了让人相当悲凉。如果他性情没有问题，他大学毕业后本来是可以顺利走在中产阶级有尊严的轨道上的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还有一个孩子，生活在贫民窟，住在寄宿学校里，7岁时候出现的那张悲凉的脸让我很难忘怀，他叫paul。他7岁时候谈不上什么梦想不过就是希望少被打，少被罚站之类。他的忧伤无助的小脸在1964年的黑白镜头下让人心痛。他成年后虽然也找了很多工作，但是因为无一技之长，也无足够的毅力坚持，或者也因为就业环境不佳，他频繁地失业，换工作，到晚年的时候已经只能在妻子帮工的养老院谋得一份小小的修理工的杂差。他到底是因为家庭环境而造成的自卑，还是因为天生性格本身而造成的少毅力？不得而知，总而言之，他小时候的那张脸让人怜悯并心里发冷，因为这都可能只是与他的童年生长环境密切相关。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;三、婚姻可以拯救一个人，尤其是女人。
在电影中，女人的幸福主要与情感与婚姻有关，事业在里面的比重很小。中产阶级里面有三个同班同学，在多个年代一起肩并肩出现在镜头里，长大以后的命运差别还是很远。有个叫Sue乐观的女孩第一次离婚后坚强带着孩子，后来再婚幸福夫妻关系很和谐，然后工作也一路顺利并且有显著提升，家庭美满事业顺利，总之人生更为幸福；有个女孩子一生中嫁了两次离婚两次，留下几个孩子，每个孩子都没上大学，只做着低微的工作，她身体不好又遭遇到一系列的家庭不幸，一直失业领着救济金经济也很拮据；还有一个女孩子本性是个悲观的人，她在7岁14岁和21岁的时候是一个很忧伤很反叛的女孩，而在28岁的时候遇到了她的丈夫，从此她变成了一个阳光的人，在56岁的时候坦然地说出：虽然自己是一本也许不怎么好看的书，别人（观众）既然翻开了，但是还是会有惯性一直读下去。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;婚姻是女人的第二次生命，这话放在女权主义那里不好说对与错，但是放在这个电影里再合适不过了。那些在7岁的时候就兴高采烈地说要结婚要几个孩子的女人，在她们的人生道路上都写下了这些篇章，只是个中滋味大相径庭。婚姻甚至重塑了她们的第二次生命。那个苏在这些女人中显得相当年轻有活力，无论容貌还是精神在这群女人中都是佼佼者，再婚遇到的让她幸福的男人，和一路向上的事业也给了她极大的信心，当然也创造了较好的物质环境吧。而其中有个女人在56岁的时候衰老得惊人，家庭一般又遭遇失业，岁月在她的脸上无情地刻下深深的痕迹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;父母的糟糕的婚姻会伤害一个孩子，给他们人生留下很不好的印记，但其实好的婚姻也可以拯救一个男人，比如上段中写的那个7岁就脸呈忧伤之色让人心痛的白人贫民男孩paul，小时候因为父母离婚一直说不会结婚不考虑这事情，后来去了澳洲，看起来很英俊，长大到28岁以后幸运遇到一个阳光的女人，这女人支撑他走过了后面的几十年的岁月。虽然他遇到问题的时候无一例外地想逃避，想消失，但是最后他的妻子用自己的方式固定了他，也许是孩子，也许是温暖，让他留在这个完整的家庭里继续尽责。如果没有这个妻子的话，这个从来就一脸悲凉的对人生无望恐惧的孩子又被伤害了自尊心又没有自信的男人不知道晚景会如何地悲凉也很难预测。而他的女儿终于也考上大学主修英国历史，一家人重回英国游览的时候也很让人感叹。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;四、一个家庭中孩子数量的的多少确实与生活品质大有关系。
在电影中，精英阶级的人基本只生个两个孩子，在优生优养子女之外有更多的时间来享受自己的人生进行自己的理想规划，比如喜爱园艺、带领板球队、组建乐队等，他们的孩子都按部就班地上中学大学、毕业以后也有很不错的体面高薪的工作。而底层阶级的那些长大后很容易生个三五个孩子，两段婚姻甚至更多，因为他们在很年轻的时候就因为冲动无序而导致孩子们更无序地出生，甚至他们年轻的儿子在也很年轻甚至不到二十岁的时候也会生了三五个孩子。因此他们还未到衰老的时候甚至只有49岁就已经是一大堆小孩的爷爷奶奶了，经济压力可想而知，他们的生活质量也是可想而知，电影中他们被一大家子围着忙忙碌碌，一刻不得闲，有白人也有有色人，他们在五十六岁时候为自己的儿女辈找到了一个体面的工作比如邮递员而感到很欣慰，如果偶尔家族出现了一个大学生，则更是满面荣光。按照推测，他的子女应该基本是我们所说的80后。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那些结婚的人基本都是找的是门当户对阶级的人，这很正常，一个人在自己所属的阶级里有更广泛的人群交集和价值共鸣，里面精英阶级和上层的中产阶级在婚姻上倒是更为稳定，是因为理性的选择还是物质的保证？而其他很多人在35——42岁左右的时候经历了离婚再婚的过程。当然，一段失败的婚姻会让人生更为不幸，除了让人对婚姻的某种信念散失而让人觉得沮丧，更是因为修正上一段错误需要花更长的时间和精力，如果上端婚姻又留下一堆要负责的孩子而爸爸们也都不知道去了哪里的话，这生活更是雪上加霜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所以，理性的人是更容易具有幸福生活，井然有序，一切都在掌握中？还是感性的人更容易有幸福生活，走到哪里算哪里，随心所欲？或者，表面上的有序看起来乏味无趣，但是在有序之中却有游刃的空间，而表面上自由随心却带来后续的混乱，最终是否能拥有自由和惬意却是未知。所以这个让我们深思，我们羡慕的不仅仅是精英阶级表面上所拥有的更为丰厚的物质基础和社会资源，或者更要研究他们能拥有并保持传承这种实力的潜在的那种特质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;从42岁的时候开始，他们的生活基本已经没有了什么变化，人生的一切似乎已经成为了定局，孩子们已经长大再教育已经来不及，而自己年华老去追求事业和爱情都已经力不从心，那些曾经意气风发剑指江湖的有志少年也变成了今日平静祥和的头发稀少的中老年男人，那些曾经愤世嫉俗的女孩也成为现在淡淡评阅自己人生的中年娴静妇女。在这个年纪，人生的大好时光已经过去，回首过去，他们都很惊讶自己小时候的模样，他们仿佛都基本满意如今的人生，只是不满意又能如何？他们不会对着镜头后悔的。虽然，电影中，那是在英国的福利性的保障制度下，那些人生活还能得到很有效的保障。在我们的国家和我们现在这样的保障体系下，如果我们在年轻的时候也都知道了未来的我们是什么样的人过着什么样的生活，我们是否更充满信心还是会觉得沮丧?
或许就像剧中人所说，无论我们自己是怎么样的一本书，精彩或者乏味，读着读着，也就读下去了；或者就像局中人所说，而所谓幸福，就是我们都还在平稳地在这里，没有遭遇到厄运，这也是一种幸福；或者就像剧中人说说，如果有机会重来，会在年轻的时候好好读书，因为知识是谁也拿不走的，那样可以更有力掌控人生；或者如剧中人所说，如果能重新来过，一定不会像当年那么懒，会很努力工作把握每一次机会，那么还是会有很多机会改变整个人生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果，如果，不过人生没有如果，在这个知天命的年龄，一切都已经成为定局。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Friday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/14-February-2014/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Feb 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/14-February-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;真正聪明的人不是懂得何时开始，而是懂得何时结束；不是懂得如何做加法，而是懂得如何做减法，去掉80%，留下20%。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Thursday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/13-February-2014/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Feb 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/13-February-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;大部分的教育过分的重视了“证明”，却忽略了比证明更重要的东西——“原因”。——选自《&lt;a href=&quot;http://www.yinwang.org/blog-cn/2013/04/26/reason-and-proof/&quot;&gt;原因与证明&lt;/a&gt;》&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;more&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面是我对王垠这篇文章的摘抄&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;证明与原因的区别，就像是犯罪的证据与它的原因的区别。证据并不是导致犯罪的原因。有了证据可以帮助你把罪犯绳之以法，可是如果你找不到他犯罪的原因，你就没法防止同样的犯罪现象再次发生。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;原因往往比证明来得更加简单，更加深刻，但却更难发现。对于一个事实往往有多种多样的证明，然而导致这个事实的原因却往往只有一个。如果你只知道证明却不知道原因，那你往往就被囚禁于别人制造的理论里面，无法自拔。你能证明一个事物具有某种特性，然而你却没有能力改变它。你无法对它加入新的，好的特性，也无法去掉一个不好的特性。你也无法发明新的理论。有能力发明新的事物和理论的人，他们往往不仅知道&lt;strong&gt;证明&lt;/strong&gt;，而且知道&lt;strong&gt;原因&lt;/strong&gt;。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wednesday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/12-February-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 12 Feb 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/12-February-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;用实用不实用来衡量知识优劣，是无知的人对于知识赤裸裸的歧视。用这个标准来决定是不是要去学习这些知识的人，只能用目光短浅，故步自封来形容（这里面包括我自己）。也许有一天，故步自封的人会发现，那些不实用的知识，恰恰是走向终点的捷径。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tuesday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/11-February-2014/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/11-February-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;今天偶然发现了&lt;a href=&quot;http://www.yinwang.org/&quot;&gt;王垠的博客&lt;/a&gt;，感觉非常的亲切。从他的文章内容，可以确定就是那个当年退学的王垠的博客。回想7年之前，是他关于 Linux 的文章，让我开始对这个未知的系统产生了浓厚的兴趣，从而一发不可收拾。同时他也把软件编程带入了我的视野，虽然我现在仍然不是程序员，但是对于编程的兴趣却没有减少，甚至这个网站的诞生以及后来自己独立编写的 Android 软件，也和我对编程的兴趣不无关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;more&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;王垠对我在计算机方面的影响是巨大的，他当年鼓吹 Tex 的文章曾使我花了很大力气来研究 LaTex，以至于后来我和我室友的本科毕业论文都是用 LaTex 来完成的。当年他对 Donald Knuth 的赞美，以及 TAOCP 的宣传仿佛还历历在目。但是转眼过了十年，王垠的变化让我刮目相看。随着他的知识的增长，阅历的增加，他对于很多事情的看法简直是翻天覆地！在他的文章里，少了很多盲目崇拜，多了许多思考和批判，但是不变的是他犀利的语言和独立的思维。看完以后让人不得不大呼过瘾。下面是几段精彩的摘抄，来自他的文章&lt;a href=&quot;http://www.yinwang.org/blog-cn/2014/01/04/authority/&quot;&gt;《我和权威的故事》&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;TeX 其实也是异常糟糕的设计。它过度的复杂，很少有人搞得懂怎么配置。经常为了一个简单的效果折腾很久，然后不久就忘了当时怎么做的，回头来又得重新折腾。原因就是因为 TeX 的设计缺乏一致性，特殊情况太多，而且组合（compose）能力很差。所以你需要学太多东西，而不是跟象棋一样只需要学习几个非常简单的规则，然后把它们组合起来形成无穷的变化。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Knuth 的作品里面有他的贡献和价值，TeX 的排版算法（而不是语言）也许仍然是不错的东西。可是如果因为这些好东西爱屋及乌，而把他所推崇的那些乱七八糟的设计当成神圣的话，那你自己的设计就逃脱不出同样的思维模式，让简单的事情变得复杂。仍然对 TeX 顶礼膜拜的人应该看一下 TeXmacs，看看它的作者是如何默默无闻的，彻彻底底的超越了 TeX 和 Knuth。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我跟 Knuth 的最后一次“联系”是在我就要离开清华的时候。我从 email 告诉他我觉得中国的研究环境太浮躁了，不是做学问的好地方，想求点建议。结果他回纸信说：“可我为什么看到中国学者做出那么多杰出的研究？计算机科学不是每个人都可以做的。如果你试了这么久还不行，那说明你注定不是干这行的料。”还好，我从来没有相信他的这段话，我下定了决心要证明这是错的。多年的努力还真没有白费，今天我可以放心的说，Knuth 你错了，因为我已经在你引以为豪的多个方面超过了你。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Monday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/10-February-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Feb 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/10-February-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;一个心智成熟的人是很少愁眉苦脸的，他们总是微笑的面对所有问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;more&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;对于我来说，每天洗袜子是件艰难的事情，所以要养成洗袜子的习惯，于我需要很大的自制力。对于习惯洗袜子的人来说，每天洗袜子或者不洗，这件事对他们的影响不大，也就无法体会我的艰难（当然，养成习惯之后，我也无法体会当初的艰难了）。同理，你认为理所应当的事情，别人也许会觉得很艰难，至少最初会很艰难。当遇到这种情况的时候，你要尽量体谅别人的感受，不要把理所应当作为皮鞭，去抽打别人。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sunday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/09-February-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Feb 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/09-February-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;如果一个人总是把持着正确不放，他就永远无法和自己最亲近的人快乐的生活。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Friday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/24-January-2014/</link>
      <pubDate>Fri, 24 Jan 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/24-January-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;先谈生存，再谈理想：1. 保证身体健康；2. 尽快找到实习。从现在起为生存而战！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Thursday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/23-January-2014/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/23-January-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;对于我来说拖延症的又一个原因：不自觉的把所做的事情和别人比较，因为害怕比不过别人而自卑，所以刻意逃避不去做。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wednesday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/22-January-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jan 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/22-January-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;迅速果断处理眼前的问题，积极答复别人的留言，不拖沓，不回避，是优秀的人共通的特质。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;more&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Danger is real but fear is a choice.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;成为优秀的人，第一步是习惯在没有做事之前，不去幻想结果的好坏。硬着头皮冲上去，走好自己应当走的每一步。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tuesday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/21-January-2014/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Jan 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/21-January-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;是时候从骨子里改变自己了！先从拖延症入手，做一个说到做到的人。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;more&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拖延症的原因：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;不敢面对现实，不敢正视自己的缺点&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;害怕失败，对未来无法掌控的不确定性产生恐惧&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;惧怕改变，怕失去现有的东西&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;脸皮薄，怕被人说，有负罪感&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;怕麻烦&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Thursday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/09-January-2014/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jan 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/09-January-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;写日记能让人诚实的面对自己，每天过得怎么样一目了然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;more&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天上午会计课，下午一直在家整理自己的网站。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Wednesday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/08-January-2014/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/08-January-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;实验室待了一下午，学习使用 &lt;a href=&quot;http://mercurial.selenic.com/&quot;&gt;Mercurial&lt;/a&gt;，虽然和毕设没有直接关系，不过写代码没有这个软件我还真是不踏实。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;more&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;把 Git repository 放在 Dropbox 里面备份，有了 Github 和 Dropbox 的双重保护，再也不怕数据丢失了。Git 可以精确的记录你的修改历史，这方面比 Dropbox 要先进。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tuesday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/07-January-2014/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/07-January-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;不得不承认，在我平淡的一天过后，要写出一句话来总结都很困难。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Monday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/06-January-2014/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Jan 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/06-January-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;今天去了都灵附近的打折村 &lt;a href=&quot;http://www.mcarthurglen.com/it/serravalle-designer-outlet/en/&quot;&gt;SERRAVALLE DESIGNER OUTLET&lt;/a&gt;，买了两双鞋，一件毛衣。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sunday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/05-January-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jan 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/05-January-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;从今天开始，每天坚持写一句话的日记，只写一句话！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;more&quot;&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;写日记是一项需要极大耐心的工作。能够坚持下来不间断的，很多都是了不起的人物，比如胡适和蒋介石。我尝试坚持过很多次，但是都没能成功。所以，今天决定，每天只写一句话！从写作到发布，只需要的不到几分钟的时间就可以完成。不积跬步无以至千里，虽然每天只有一句话，但是时间长了，也会有收获。希望自己能够坚持下来啊！&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Saturday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/04-January-2014/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Jan 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/04-January-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;爱，包括耐心的帮助另一半变得更好。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;人时刻都在改变，如果若干年后，TA 变得和当初不一样了，你还会喜欢 TA吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;爱一个人不应该只爱 TA 现在的样子，而应当无条件的去爱 TA 的灵魂。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;可以尝试去改变 TA，这并不代表你不喜欢这个人了，只能代表你不喜欢 TA 现在的样子。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不喜欢就是不爱吗？好的父母也会不喜欢自己的孩子的某些缺点，但是他们永远和孩子们站在一起，督促他们去改变。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;所以，爱也包括帮助对方变得更好。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    <item>
      <title>Friday</title>
      <link>http://cn.yuz.me/articles/03-January-2014/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2014 01:00:00 +0100</pubDate>
      <guid isPermaLink="true">http://cn.yuz.me/articles/03-January-2014/</guid>
      <author></author>
      <description>&lt;p&gt;如果让蔬菜套在塑料袋里放进冰箱，袋子里的湿气跑不出去，菜容易烂在里面。&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
  </channel>
</rss>